\section{Einleitung}

\subsection{Übersicht}
Kapitel 1 gibt einen kurzen Überblick über das Projekt. Kapitel 2 befasst sich mit dem IST-Zustand und den gewünschten Funktionalitäten für die Zukfunft aus Benutzersicht. In Kapitel 3 sind die Anforderungen aus Kapitel 2 stärker strukturiert und aus einer mehr technischen Sicht beschrieben.

\subsection{Zweck}
Dieses Dokument befasst sich mit der Internetseite Incave.de und einer anstehenden Umsetzung aller in diesem Dokument genannten Funktionalitäten in eine entsprechende Webanwendung.

\subsection{Ziel} 
Momentan sind die einzelnen Funktionalitäten, welche Incave.de bereitstellt über verschiedene, teils von unterschiedlichen Anbietern hergestellten, PHP-Scripte realisiert. Dies führt zu einem hohen Wartungsaufwand und die Erweiterung und Umbau der einzelnen Seiten ist schwer bis unmöglich.

Durch die Bereitstellung aller bisherigen (und zusätzlicher) Funktionalitäten soll Incave.de schneller, einheitlicher und leichter erweiterbar werden.

Ausserdem sollen aktuelle und zukünftige Technolgien frühzeitig umgsetzt werden um eine moderne und ansprechende Seite zu erstellen, auch wenn dies bedeutet, dass bestimmte Benutzergruppen ggf. nicht den vollen Umfang der Seite nutzen können. Dies sollte aber auf Grund der verwendeten Technolgien annährend ausgeschlossen werden und nur in begründeten Einzelfällen auftreten.

Die gesamte Seite soll dem XHTML 1.0 und CSS2.0 Standard entsprechen. Eine Beschränkung auf bestimmte Browser soll ausgeschlossen werden und Workaround für unterschiedliche Browser vermieden werden.

\subsection{Zeit}
Grob geplant ist eine Umstellung bis zum 4.4.2007 - dem 5jährigen Geburstag von Incave. Dann muss aber auch der Bild-Mail-Versand funktionieren. Der Upload von Bildern für Galerien über ein Javaaplet ist nicht systemkritisch und kann auch später hinzugefügt werden.

Auch die verschiedenen Designs werden erst nach und nach Einzug ins System halten.

\subsection{Verweise auf sonstige Ressourcen oder Quellen}
\begin{itemize}
 \item XHTML: http://de.selfhtml.org/html/xhtml/unterschiede.htm 
 \item CSS-Referenz: http://de.selfhtml.org/navigation/css.htm
 \item J/MySQL5: http://dev.mysql.com/downloads/connector/j/5.0.html
 \item Tomcat 5.5: http://tomcat.apache.org/tomcat-5.5-doc/index.html 
 \item DatenschutzG: http://www.gesetze-im-internet.de/bdsg\_1990
 \item Personenbezogene Daten: http://www.hss.de/datenschutz.shtml
 \item WBB-Forum: http://www.woltlab.de/products/burning\_board\_lite/index.php
 \item JFreeChar: http://www.jfree.org/jfreechart
\end{itemize}

